1. **Middlewares** - Могат да са класове или функии и седят между самите заявки(reguests - get, post, put, belete и т.н.) и route handler-а. Могат да изпълняват вскякакъв код. Например проверка за логин, абонамент за услуга(Да те допуска само до дадена част в сайта) и да отхвърли и прекрати заявката. Ако заявката не е отхвърлена трябва да се извика **next()** за да се предаде изпълнението на следвата функция в middleware pipe-а. Може да печата или записва логове. Middleware има достъп до данните в reguest и response заявките (Body, Header и т.н.) и може да ги модифицира.

В nest.js Middleware-a трябва е клас или функция пред които се алага декоратора **@Injectable()**. Ако е клас трябва да имплементира интерфейса **NestMiddleware**.

2. **Route handler** - Получава самия рикуест и праща към контролерите и определя кой метод от кой клас трябва да се изпълни. Например когато се получи GET /api/books трябва да се извика booksControler.getAllBooks(). т.е. определя коя заявка към кой метод е вързан.
какво е пайп  
какво е гард - мидълуер който валидира дадени данни

3.  **Filters** - Филтрите се изпълняват преди да се върне response към потребителя. Прихваща данните от върнатите requests и може да ги променя, логва и т.н. преди да ги изпрати към потребителя.

4. **Exceptions Filters** - Когато приложението изгърми с неприхванат exception потребителят ще получи съобщение, което няма да разбере. Например делене на 0, празен масив и т.н. Чрез **exceptions filters** тези изключения могат да се прихванат и подменят с по-смислена грешка.

5. **Pipes** - Поредица от навързани **Midlewares** които се изпълняват последователно един след друг в определен ред върху данните от request-a.

7. **Guards** - Определят кога даден request ще бъде изпълнен от route handler-a (изпратен към контролера) или не. Разликата между гарда и мидълуер-а е, че мидълуер-а не знае какво ще се изппълни след него и винаги дава next() докато гард-а винаги знае какво ще се изпълни след него и по този начин може да прекрати достъпа до ресурси за които потребителят няма права. Не е дборе да инсталираме гардовете глобално.

8. **Interceptors** - Изпълняват се преди или след всяка функция. Могат да променят входните или изходни данни. Да създадат нужни ресурси. Примерно да инициализират сървис и подменят дипендънси инжекшъна на функцията. Могат да разширят или напълно да подменят функцията. Пример в юнит тестовете функцията `beforeEach()`.

**Global Filters, Pipes and Guards** - Използват се из цялото приложение за всеки контролер и route handler. 

Първо се изпълнява Middlewares, после Guards, после Pipes, после Request handler и най-накрая филтъра.

9. **Криптиране и Декриптиране** - При криптирането данните се кодират с даден ключ. При декриптирането се връщат в оригинален вид, използвайки ключа. Имда 2 вида ключове **shared keys** - при които кодирането и декодирането става с един и същи ключ и **public-private key** при което криптирането става с public key а декриптирането със свързан с него private key.

10. **Хеширане** - Подобно на криптирането данните се кодират с даден ключ, но процесът е необратим. Не могат да се декодират. 2 еднакви хеш-а на различни данни се наричат колизия и е лошо. Шанса за това се намалява като се изпозлват по-дълги хешове.

# React

11. **MPA** (Multi Page Application) - 

12. **SPA** (Aingle Page Application) - 

13. **Props**

14. **States** 

- **Библиотека**  40:30 да го чуя и запиша
    
- **Фреймуърк**

**Аутентикация** -Да има някакъв екшън който да каже аз съм юзър.. Кой си ти?

**Ауторизация** - Значи аз съм админ и мога да трия потребители. До какво имаш достъп?

